---
title: "Crimes Ambientais"
date: 2018-08-27T00:00:00.000Z
tags:
  - Ambientais
  - Crimes
  - Meio ambiente
  - Seiva jr
  - Sustentabilidade
---

Convivemos todos os dias com crimes ambientais: todos nós já vimos ou ouvimos falar de descarte ilegal de resíduos, corte ilícito de árvores, empresas que geram emissões atmosféricas e etc.

Mas o que são crimes ambientais,<span style="color: #508e37;"> Seiva</span>? São quaisquer agressões ao meio ambiente e seus componentes (fauna, flora, recursos naturais e patrimônio cultural) com limites estabelecidas por leis. As leis visam proteger o meio ambiente em seu funcionamento, determinando "<strong>regras</strong>" a serem seguidas. Podemos citar o Código Florestal (Lei 12651/2012), que discorre sobre o respeito às matas ciliares, entre outros aspectos.
<img class="aligncenter" src="https://media3.giphy.com/media/26CaM3Ei5kTjWLg9a/giphy.gif" alt="dua lipa squad GIF" width="325" height="182" />
<p style="text-align: center;"><em>Follow all rules!</em></p>
<p style="text-align: left;">A Lei de Crimes Ambientais (Lei N.o 9.605 de 13 de fevereiro de 1998), divide as infrações em <strong><span style="color: #508e37;">seis tipos</span></strong> :</p>
<p style="text-align: left;">
<span style="color: #508e37;">One</span> - Crimes contra a <strong>fauna</strong>: entre elas as agressões contra animais silvestres, nativos ou em rotas, maus-tratos aos animais ou até mesmo introduzir espécies não nativas;</p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #508e37;">Two</span> - Crimes contra a<strong> flora</strong>: destruir ou danificar direta ou indiretamente florestas de preservação, desobedecer regras de áreas de preservação, explorar ou pesquisar sem autorização;</p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #508e37;">Three</span> - <strong>Poluição</strong> e outros crimes relacionados: ao exceder os limites determinados ou provocar danos à saúde humana, morte da fauna, ou destruição considerável da flora. Além disso, são considerados outros crimes a pesquisa, exploração, disseminação de doenças ou extração de recursos ambientais sem autorização;</p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #508e37;">Four</span> - Crimes contra o ordenamento <strong>urbano e patrimônio cultural</strong>: deteriorar de qualquer forma o aspecto físico de edificações, ou de patrimônios culturais, como por exemplo, pichar ou grafitar <em>áreas não autorizadas</em>, deteriorar bibliotecas ou museus etc;</p>
<img class="aligncenter" src="https://media1.giphy.com/media/p9o6H3ss2sgLu/giphy.gif" alt="animated street art GIF" width="347" height="260" />
<p style="text-align: center;"><em>PEÇA AUTORIZAÇÃO!</em></p>
&nbsp;
<p style="text-align: left;"><span style="color: #508e37;">Five</span> - Crimes contra a <strong>administração ambiental</strong>: afirmações falsas, sonegações, alteração de dados técnicos no processo de licenciamento ou autorização ambiental, e dificultar ou ocultar informações;</p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #508e37;">Six</span> - Infrações <strong>administrativas</strong>: toda ação ou omissão que viole regras jurídicas de promoção, uso ou recuperação do meio ambiente.</p>
<p style="text-align: left;">Dentre as ações de combate aos crimes ambientais aplicadas recentemente, podemos citar a<strong><span style="color: #508e37;"> Operação Ponta de Lança (2008)</span> </strong>, que levou cerca de 40 agentes do Ibama, e 15 policiais rodoviários até o Parque Nacional do Juruena, em Mato Grosso do Sul, onde foram constatados diversos <strong>crimes ambientais</strong>, dentre eles a criação ilegal de gado e o corte ilegal de madeira e de palmito.</p>
<img class="aligncenter" src="https://media1.giphy.com/media/1DhcK2dNajZRe/giphy.gif" alt="police cop GIF" width="343" height="185" />
<p style="text-align: center;"><em>Que feio, hein?</em></p>
<p style="text-align: left;">
Existem outras operações de vigilância e caça às ações criminosas contra o meio ambiente. Contudo, infelizmente, este assunto não é geralmente veiculado na mídia, a não ser que haja um <em>tremendo</em> ônus ambiental, como no caso do rompimento da barragem de Fundão e derramamento de resíduos de mineração na cidade de Mariana (MG). Esta <strong>falta de apelo da população</strong> pela punição dos infratores causa um sentimento de impunidade, dando margem à formação de quadrilhas tão poderosas quanto às do tráfico de drogas.</p>
<p style="text-align: left;">A <span style="color: #508e37;">Seiva Jr.</span> acredita que esta situação pode ser revertida e também luta por isso. Implementamos ações que visam a diminuição do impacto ambiental e difundimos ideologias de sustentabilidade, para que todos tenhamos conhecimento dos problemas (e crimes!) que envolvem o meio ambiente e para lutarmos juntos por um futuro<strong><span style="color: #508e37;"> mais verde</span></strong>!  :-)</p>
&nbsp;
<img class="aligncenter" src="https://media1.giphy.com/media/zqXnds4QxHRZK/giphy.gif" alt="wall-e spring GIF by Disney Pixar" width="432" height="178" />
<p style="text-align: center;"><em>Espalhe essa ideia e nos ajude a cuidar do nosso Planeta s2</em></p>
&nbsp;
<span style="font-weight: 400;">REFERÊNCIAS</span>
<span style="font-weight: 400;">MENDES, Daniela. <strong>MINISTRO ACOMPANHA OPERAÇÃO PONTA DE LANÇA DEFLAGRADA NO MATO GROSSO</strong>. Disponível em: &lt;http://www.mma.gov.br/informma/item/5054-ministro-acompanha-operacao-ponta-de-lanca- deflagrada-no-mato-grosso&gt;. Acesso em 15 ago. 2018.</span>
<span style="font-weight: 400;">JusBrasil. <strong>LEI DE CRIMES AMBIENTAIS</strong>. Disponível em: &lt;https://presrepublica.jusbrasil.com.br/legislacao/104091/lei-de-crimes-ambientais-lei-9605-9 8&gt;. Acesso em 15 ago. 2018.</span>
<span style="font-weight: 400;">SALLES, Carolina. <strong>BREVES CONSIDERAÇÕES SOBRE A APLICABILIDADE DA LEI 9.605/98 NOS CRIMES AMBIENTAIS ENVOLVENDO A PESSOA JURÍDICA.</strong> Disponível em: &lt;https://carollinasalle.jusbrasil.com.br/artigos/111913750/breves-consideracoes-sobre-a-aplic abilidade-de-lei-9605-98-nos-crimes-ambientais-envolvendo-a-pessoa-juridica&gt; . Acesso em 15 ago. 2018.</span>
